\title{Explicación de la práctica 5b}
\subtitle{Punteros a función y listas de argumentos variables}
\author{Seminario de Lenguajes opción C}
\institute{Facultad de Informática \\ Universidad Nacional de La Plata}
\date{\the\year}

\begin{document}

\frame{\titlepage \vspace{-0.5cm}
}

\frame
{
    \frametitle{Indice}
    \tableofcontents
}

\section{Lista de argumentos variables}

\subsection{Funciones}
\begin{frame}[fragile]{Lista de argumentos variables}{Funciones}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Es necesario incluir stdarg.h (\texttt{man 3 stdarg}).
        \item La función debe recibir al menos un argumento.
        \item Provee las siguientes macros:
            \begin{itemize}
                \item \verb+void va_start(va_list ap, last);+\\
                    Inicializa la lista de argumentos, \textit{last}
                    debe ser el último argumento conocido.
                \item \verb+type va_arg(va_list ap, type);+
                    Extrae el siguiente argumento de tipo \textit{type} de la
                    lista de argumentos.
                \item \verb+void va_end(va_list ap);+
                    Libera la memoria reservada por \verb+va_start()+ o \verb+va_copy()+.
                \item \verb+void va_copy(va_list dest, va_list src);+\\
                    Crea una copia de la lista de argumentos.
            \end{itemize}
        \item Se indica que hay más parámetros con puntos suspensivos\\
            \verb+int func(int algo, ...)+
    \end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Lista de argumentos variables}{Ejercicio de la práctica}
    Escriba una función sumatoria que reciba una lista
    dinámica de enteros y devuelva la sumatoria. Ejemplos de su uso
    sería:
    \begin{lstlisting}
    sumatoria(2, 1, 2); /* retorna 3 */
    sumatoria(4, 1, 2, 3, 4); /* retorna 10 */
    sumatoria(1, 2); /* retorna 2 */
    \end{lstlisting}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile]{Lista de argumentos variables}{Ejercicio de la práctica}
    \lstinputlisting[lastline=15]{ejemplos/ep5b/ejercicio_va_arg.c}
\end{frame}



\subsection{Macros}
\begin{frame}[fragile]{Lista de argumentos variables}{Variadic Macros}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Son macros con listas de argumentos variables.
        \item La forma estándar:\\
            \footnotesize{
                \verb+#define eprintf(...) fprintf (stderr, __VA_ARGS__)+
            }
        \item Extensión GNU:\\
            \footnotesize{
                \verb+#define eprintf(args...) fprintf (stderr, args)+\\
            }
            (usa args como nombre).
        \item Con argumentos obligatorios:\\
            \footnotesize{
                \begin{verbatim}
#define eprintf(format, ...)\
                fprintf (stderr, format, __VA_ARGS__)
                \end{verbatim}
            }
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Punteros a función}
\begin{frame}{Punteros a función}{Posible uso}
    \begin{itemize}[<+->]
        \item Suponer que se tiene un tipo vector y una función que lo ordena.
        \item ¿Qué pasa si cambiamos el criterio de ordenación?
        \item ¿Y si queremos que el criterio sea configurable? ¿Usamos switch?
        \item qsort, bsearch
        \item En otros lenguajes: filter, map, reduce, any, all, take\_while
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Documentación}
    \begin{itemize}
        \item man 3 stdarg
        \item \url{http://gcc.gnu.org/onlinedocs/cpp/Variadic-Macros.html}
        \item man 3 qsort
        \item man 3 bsearch
        \item \url{http://man7.org/linux/man-pages/man3/qsort.3.html}
        \item \url{http://man.cx}
    \end{itemize}
\end{frame}
\end{document}
